有冇人可以講吓其實基督教嘅福音派同基要派有咩分別

一直以來淨係覺得基督教嘅派別分咗兩種
比較痴線小小嘅靈恩派
同埋着重聖經嘅福音基要派
但係
真係唔清楚其實福音牌同基要派究竟有咩唔同
有冇基督徒巴絲可以分享吓

Wiki:
Barry Hankins (2008) has a similar view, saying "beginning in the 1940s....militant and separatist evangelicals came to be called fundamentalists, while culturally engaged and non-militant evangelicals were supposed to be called evangelicals."

大概係話願意融入社會、冇咁軍事化嘅就係福音派，軍事化管理、從社會疏離嘅就係基要派

從教義光譜嚟講
基要派掀開本聖經，文字寫乜就信乜，話神用咗七日創世就係用咗7x24小時，唔會有錯。
福音派就係主流最多人嘅宗派，教義上有啲走盞位，例如七日創世佢哋會詮釋為比喻緊七個階段，每個階段可以有幾億萬年，嗱係咪符合科學呀。但大部分都相信聖經無誤。香港應該絕大部分教會都係福音派。
重有個自由派，可以接受聖經有錯同創作成份，甚至耶穌唔存在都得，相信世界終極存在係至善全能嘅神。不過數量極少。
靈恩派就另一種，教義唔清楚，主流通常都當佢哋異端。啲通靈效果我認為係心理作用，或者有啲靈體同佢哋交流，畢竟呢個世界好多靈。
以上全憑印象同主觀意見

咁錫安教會係咩派

睇返wiki我啲terms有啲亂

上面講「自由派」係09年左右, 香港網民搞遊行𨳒柒啲宗教霸權

嗰期有班基督徒出嚟講返基督教都有自由派, 同意聖經有錯漏, 接受同性戀等等
當中可能夾雜咗啲 一位論派(unitarianism) 思想, 我上面撈亂咗
呢班自稱自由派嘅人而家唔知重有冇
不過嗰次之後啲宗教右派都收晒皮

所謂自由派, 應該係去到近代, 啲人睇返聖經唔對路, 搞出咗
自由主義神學(Liberal Christianity), 新自由主義神學 之類嚟修正. 睇返入面都好多翼思想. 同埋太自由難以歸納其定義.
不過呢啲係學術佬神學, 現實中各教會有冇採納呢啲觀點去詮釋教義, 並且信受奉行就唔知了.

然後有班保守撚唔接受, 搞咗個基要主義嚟對抗

最初嘅新教自稱福音派

然後受到自由派思想衝擊
然後出現基要主義

即係一個原教旨主義, 一個保守得嚟講下道理

異端, 異端, 全部都係異端